［蟲柱］有冇巴打知呢條係咩蟲

次次發現都死左

Shirley shum請入黎

爆牆

點解香港有咁撚多蟲

好似科豆咁，次次發現都死左

其實係咪衣魚黎

但屋企冇養

精蟲
下次打飛機抹乾淨d

Google過又唔似

有冇咁大粒

可以入藥

呢隻？

衣魚無咁肥美, 好薄身嫁ja

入咩藥

有d屌

沒錯喔~這是鼠尾蛆(管尾蟲)是食蚜蠅的幼蟲而這也是你們家後面水溝有沒有被汙染的指標...而出現鼠尾蛆的話代表已經是"最嚴重污染河川"的等極囉~
而它那長長的尾巴就是用來呼吸空氣用的"呼吸管"因爲污水溶氧不足，而將呼吸管伸出水面呼吸。吃底下腐敗的有機物。因特殊的鼠尾般的呼吸器構造聽說它也是唯一會出現在"油田"裡的昆蟲了...
因爲生長在極汙染的環境所以加減會帶有一些引發腸胃炎疾病的可能~不過因爲它們成蟲是以花粉，花蜜爲食~所以影響不大~
不像蒼蠅一樣喜歡棲息在腐臭汙穢糞便等地區，身上多帶有許多細菌，加上其取食習慣為嘔吐後再吸食及隨處排糞等常停滯在人類食物上因而感染疾病..
改善方法除非河川整治~不然還是無能爲力喔~~
歡迎參觀我的甲蟲部落格